(轉載)鄭立:反對窮人生仔其實是沒意義的

反對窮人生仔其實是沒意義的, 因為實際上你不會阻止, 只能延遲, 越窮的人越一無所有, 就越需要生仔去令自己的人生擁有甚麼, 中年之前沒生的人就變成中老年在生, 你看香港一堆六七十歲娶個二三十歲外來移民的, 而遲生只會製造更多社會問題, 至於說直接殺掉窮人呢? 通常抱怨窮人不應該生仔的人, 自己就是窮人生下來的窮人吧?

其實窮人就是 R-TYPE, 生物的生存策略大概有兩種, 一種是大量生粗生粗養, 一種是只生很少然後好好養, 魚會產成千上萬的卵然後大部份養不大, 只要死剩一些就當贏, 很遺憾的, 窮人就是人類當中的 R-TYPE.

況且生很少人, 好好養, 也不見得就會養得好, 多少人是父母有錢家庭環境良好, 有機會向外留學, 也不用進社會一直讀書讀到博士, 結果死讀書後, 只有一堆背誦的東西沒有任現實的修養, 人格也是一團糟. 就算花再多的資源, 教育本身可以是一個完全的錯誤.

「生出來當窮人都是害了那小朋友」的想法, 本身就是無視自己的幸福與寂寞, 一種純粹為別人的想法, 換句話說, 是一種無條件自我犧牲的道德. 任何建基於要求大部份人無條件自我犧牲的道德, 都是不長久的.

況且站在生物演化的角度說, 貌醜, 愚蠢, 這些只是社會上致窮的因素. 大自然需要的遺傳基因是抵抗疾病, 繁殖的積極性, 和生命力, 很可能對於大自然而言, 一個貌醜不知恥的強姦犯, 比起富有的俊男美女更能夠延續下去, 人類過了幾百萬年, 都沒進化成以俊男美女為主吧? 那就是物競天擇來說, 後者是優勢嗎?

越窮的人越一無所有, 就越需要生仔去令自己的人生擁有甚麼,
通常抱怨窮人不應該生仔的人, 自己就是窮人生下來的窮人吧?